# プライバシーポリシー

<p style="text-align:right">
作成日: 2019/07/01<br />
最終更新日: 2019/07/08
</p>

## プライバシーポリシーのポリシー (非正本セクション)
**このセクションは訪問者の便宜のためにのみ提供されるものに過ぎず**、このセクションとこれ以外のセクションで内容に相違があったとしても、**これ以外のセクションの内容を正本とします**。

このプライバシーポリシーの要約は以下に集約されます。

- このプライバシーポリシーはGDPRを多少意識しているが、厳密に準拠していることは保証しない
    - GDPR対象業者ではないため
    - （当サイトでは広告を掲載しておらず、EU域内のサービスが介在する余地がない）
- 個人を特定し得る情報(IPアドレス等)を収集するが、スパム対策・セキュリティ目的など自衛のためである
- 当サイトはアクセス解析ツールとして **Google Analytics** を使用している


## 当サイトが収集する個人データと収集の理由
### コメント
訪問者が当サイトにコメントを残す際、コメントフォームに表示されているデータ、そしてスパム検出に役立てるための **IP アドレス** と **ブラウザーユーザーエージェント文字列** を収集します。

このデータは 裁判所の判決 や 警察等の捜査機関の要請 など法的拘束力のある場合を除き、上記以外の用途には使用しません。

メールアドレスから作成される匿名化された「ハッシュ」とも呼ばれる文字列は、あなたが Gravatar サービスを使用中かどうか確認するため同サービスに提供されることがあります。
同サービスのプライバシーポリシーは [https://automattic.com/privacy/](https://automattic.com/privacy/) にあります。
コメントが承認されると、プロフィール画像がコメントとともに一般公開されます。

当サイトの管理者は、訪問者のコメントの内容によって**訪問者に**生じた損害・不利益等について何ら責任を持ちません。
例えば画像をアップロードする際、位置情報 (EXIF GPS) を含む画像をアップロードするべきではありません。
サイトの訪問者は、サイトから画像をダウンロードして位置データを抽出することができます。


### 他サイトからの埋め込みコンテンツ
当サイトの投稿には埋め込みコンテンツ (動画、画像、投稿など) が含まれます。
他サイトからの埋め込みコンテンツは、訪問者がそのサイトを訪れた場合とまったく同じように振る舞います。

これらのサイトは、あなたのデータの収集、Cookie の使用、サードパーティによる追加トラッキングの埋め込み、埋め込みコンテンツとのやりとりの監視を行うことがあります。
アカウントを使ってそのサイトにログイン中の場合、埋め込みコンテンツとのやりとりのトラッキングも含まれます。

当サイトの管理者は、これらのサイトによって行われたデータの収集・利用については一切関知しません。
例えばこれらのサイトが当サイトを閲覧していたことを収集・利用する場合が考えられますが、逆に当サイトがこれらのサイトから訪問者の情報を収集・利用することはありません。


### アナリティクス
当サイトはアクセス解析として 2019/07/01 から **Google Analytics** を導入しています。
Google Analyticsはトラフィックデータの収集にCookieを使用しています。
これらのデータは匿名化されており、個人を特定できるものではありません。

訪問者は、お使いのブラウザの設定で当サイトのCookieを無効にすることでデータの収集を拒否することが出来ます。

Google Analyticsの利用規約は[こちら](https://marketingplatform.google.com/about/analytics/terms/jp/)で、
Googleのプライバシーポリシーは[こちら](https://policies.google.com/technologies/partner-sites?hl=ja)で確認することが出来ます。


### その他Cookie
サイトにコメントを残す際、お名前、メールアドレスを Cookie に保存することにオプトインできます。
これはあなたの便宜のためであり、他のコメントを残す際に詳細情報を再入力する手間を省きます。
この Cookie は最大1年間保持されます。

もし投稿を編集または公開すると、さらなる Cookie がブラウザーに保存されます。
この Cookie は個人データを含まず、単に編集・公開した投稿の ID を示すものです。
1日で有効期限が切れます。


## データを保存する期間
あなたがコメントを残すと、コメントとそのメタデータが無期限に保持されます。
これは、モデレーションキューにコメントを保持しておく代わりに、フォローアップのコメントを自動的に認識し承認できるようにするためです。


## データに対するあなたの権利
当サイトに残されたコメントは消去リクエストを行うことができます。

- コメント時に入力されたメールアドレスからの要請
- その他、投稿者本人による要請であることが確認出来る方法

の場合にコメントの削除が実行されます。
当サイトの管理者はこれに速やかに対応します。
ただし、管理・法律・セキュリティ目的のために保持する必要があるデータは削除されません。


## 連絡先情報
「info [at] graecae-aurora.com」にメールを送ることで当サイトの管理者とコンタクトを取ることが出来ます。
[at] は 半角アットマークに置き換え、前後の半角スペースは削除してください。


#### 附則
2019/07/01: 初版  
2019/07/08: 改訂
